香港點解要有咁多郊野公園？

求其一個效野公園，地方已經大到成個港島區咁大
根本每個效野公園只要開發十分一，已經有好龐大嘅土地

西貢東南西北都係臨海，根本可以發展成另一個港島

山多平地少

冇咗啲郊野公園,咪好似大陸咁囉
空氣質素差

因為同伯友玩野戰

移山香港應該無難度喎

應該都唔關事

雖然香港多郊野公園 但係空氣都唔好得幾多 不過都起碼有地方放鬆下 享受下自然環境呀 反正起幾多樓都唔係比港人住

你以為...
不過香港玩緊既高地價政策，用你講既做多一個港島做例子，大把人唔希望咁多土地突然推出黎

起公屋會好贊成
日日返工都無時間去

冇咗空氣咪更加差囉

樓價會跌 不了

認同

效野公園

要用黎去秋季旅行

因為一來收番棕地等已經夠起樓
二來政府開郊野公園同填海嗰plan，
得一少部分係起樓

因為等班友有得炒樓同放假有地方玩

住都冇地方住，要咁多樹托7咩

大部分其實係集水區，港英政府用嚟確保香港有足夠水資源，所以郊野公園條例係水務條例掛勾的

唔停每日150大陸蝗落黎

用晒全部郊野公園黎起樓都唔掂啦

做乜鳩

第二類是受到《水務設施條例》(第102章)保護的集水區。根據該條例，所有為水務設施包括水塘而收集雨水的地方均為集水區。為確保水資源的質量，集水區內並不鼓勵任何發展。集水區現時的面積合共約36 000公頃，多位處水塘附近及地勢陡峭的地方，因此，大部分集水區範圍亦與郊野公園範圍重疊，並受到《郊野公園條例》保護。水務署署長是負責劃定集水區範圍的政府官員。

第一類是根據《郊野公園條例》(第208章)所指定的郊野公園 2註釋符號代表郊野公園的概念可追溯到1960年代中期，當時一位國際知名的保育專家Lee Talbot博士應邀來港考察，並向當時的政府提交報告，最後建議設立多個郊野公園。 及特別地區。該條例於1976年制定，就"戶外康樂用地"及"保護郊野"事宜作出規定。郊野公園及特別地區佔地44 300公頃，即全港土地總面積的40%，為目前最大的受保護地區類別，為本港逾98%的動植物種提供棲息地。目前，香港有24個郊野公園及22個特別地區 3註釋符號代表大嶼山約有70%土地被指定為郊野公園，而香港島、新界及九龍的指定郊野公園範圍則分別佔地38%、37% 及3%。此外，香港世界地質公園的總面積約5 000公頃，當中大部分原位於郊野公園內，其餘已劃為特別地區。，大部分位處政府土地，只有1%，即460公頃屬私人土地。漁農自然護理署("漁護署")負責管理這些郊野公園及特別地區。

打哥爾夫球好撚好重要啊~呵！

都話 唔係無地起
係有靚地都唔比起公屋/居屋 比你地班劣民住
你望下d私樓 有幾多間夜晚有著燈就知
有幾多d人買黎係投資唔係自住

因為五/六十年前嘅規劃無預計香港會住左咁多人

最有可能開發既都係大嶼山
不過呢個時候你叫人去個度住，除非有錢人，否則個個都不了

你cut左每日150，再拎哂黎起公屋我會贊成
不過這是不可能

香港人鄉下日本，東京都完全城市化，鐵塔上面望落去建築物密密麻麻，未見過有人嫌東京空氣唔好，仲要吹奏去完皮膚好左

新加坡號稱花園城市，城市化程度都係極高

香港地，住嘅地方迫係一角，屏風樓一排排，再加上東北面吹黎嘅中國毒霧，想靠郊野公園化毒霧？

集水區得啖笑，咪仲係要買東江屎水
學下新加坡海水化淡啦，仲集水

就算刪平晒都要諗交通同配套，而家d交通度度都咁多車，你整多幾個新區，大家咪又塞多幾個字。
配套又係煩。

打風打爆香港呀

咁點解要放咁多"人"落黎?

香港根本唔係地太少, 係人太多

無腦

城市規劃, 唔係單單諗起幾多住宅
道路, 就業, 醫療, 教育...
所以發展一個新市鎮係個大工程

單係道路發展都用左一部份, 仲有其他社區設施, 實際上用到黎起樓少之又少
特別係填海地, 郊野公園附近道路都唔發達, 所以都唔係最好選擇 (最少唔能解決目前問題)

就業都係一大問題, 仲記得上星期打完風之後東鐵既景況? 正因為大部份人住新界返港島, 要跨區工作, 對公共運輸系統十分依賴. 近年好多大西北既新樓入伙, 西鐵由載客量少, 變做等幾班都上唔到(元朗區). 政府要發展新市鎮之前, 都要繼續發展新既工商區(例如九龍灣, 鯽魚涌, 荔枝角等), 如果唔係更多人跨區工作, 公共運輸繼續超出負荷

不過講到尾, 點解香港要住咁多人? 香港真係負荷到?
demand supply 係一對, 點解政府只提supply, 對demand方面三緘其口?

郊野公園係同水塘集水區重叠（北大嶼山郊野公園除外），
用以支援水塘日常存水量。

香港點解要有咁多人口？

香港山多，適合做郊野公園的地方都多。

有些郊野公園是建於水塘或集水區，也不適宜起樓。

香港五毛多，需要去郊野公園舒展身心。

無左山，打風日出康城就直接日落啦
剛打完個山竹都未知驚

起咗樓又點？到你住？